# Awesome Agile [![awesome](https://cdn.rawgit.com/sindresorhus/awesome/d7305f38d29fed78fa85652e3a63e154dd8e8829/media/badge.svg)](https://github.com/sindresorhus/awesome)

A curated list of agile contents we like based on the [4 agility domains](https://knowledge21.com/usa/blog/4-agility-domains/) by K21

# Table of Contents

## Contents by language

- [English](#in-english)
- [Portuguese](#in-portuguese)

## Labels

### [Domains](https://knowledge21.com/usa/blog/4-agility-domains/)

Business | Cultural | Organizational | Technical
:---: | :---: | :---: | :----:
:rocket: | :heartpulse: | :school: | :wrench:

### Type of Content

Blog Post | Video | Graphs and Models | Laws and Adages | Book | Website
:---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---:
:pencil: | :movie_camera: | :chart_with_upwards_trend: | :guardsman: | :book: | :link:

## In English

Type | Title | Domains | Is a Must? | Inside of Topic
--- | ---  | :---: | :---: | ---
:movie_camera: | [AgileByExample 2016: Henrik Kniberg - Keynote - Focus (or Stop Starting, Start Finishing)](https://youtu.be/n7wH2XdOWpM) | :heartpulse: | :bangbang: | Stop Starting, Start Finishing
:movie_camera: | [The resource utilization trap](https://youtu.be/CostXs2p6r0) | :heartpulse: | :bangbang: | Pulled vs. pushed
:book: | [Essential Kanban Condensed, David J Anderson e Andy Carmichael (3 indications)](http://leankanban.com/guide/) | :heartpulse: :school: | :bangbang: | :heartpulse: :school: 
:book: | [Management 3.0 - Leading Agile Developers, Developing Agile Leaders, Jurgen Appelo (3 indications)](https://www.amazon.com.br/Management-3-0-Developers-Developing-Addison-Wesley-ebook/dp/B004ISL6JY?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=management+3.0&qid=1524073804&sr=1-1&ref=sr_1_1) | :heartpulse: :school: | :exclamation: | Agile for managers and leaders
:book: | [Fifth discipline, Peter Senge](https://www.amazon.com.br/Fifth-Discipline-Practice-Learning-Organization-ebook/dp/B000SEIFKK?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=A+quinta+disciplina&qid=1524140639&sr=1-2-catcorr&ref=sr_1_2) | :heartpulse: :school: | :bangbang: | Shared Learning, Systems Thinking
:book: | [The Clean Coder, Robert C. Martin (2 indications)](https://www.amazon.com.br/Clean-Coder-Conduct-Professional-Programmers-ebook/dp/B0050JLC9Y?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=clean+coder&qid=1524074092&sr=1-1-spell&ref=sr_1_1) | :heartpulse: :wrench: | :bangbang: |
:pencil: | [GIT Good: A Practical Introduction to GIT and GitHub (In GIT we trust!) (2 indications)](https://codeburst.io/git-good-a-practical-introduction-to-git-and-github-in-git-we-trust-f18fa263ec48) | :wrench: | :bangbang: |
:pencil: | [How far does agility go? 4 Agility Domains by Knowledge21](https://knowledge21.com/usa/blog/4-agility-domains/) | :rocket: :heartpulse: :school: :wrench: | :bangbang: | Agility definition
:book: | [Value Proposition Design, Alexander Osterwalder,‎ Yves Pigneur,‎ Gregory Bernarda e Alan Smith (2 indicações)](https://www.amazon.com.br/Value-Proposition-Design-Customers-Strategyzer-ebook/dp/B06X429CJH?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=value+Proposition+Design&qid=1524139985&sr=1-1&ref=sr_1_1) | :: | :bangbang: |
:chart_with_upwards_trend: | [Cone of Uncertainty (Cone da Incerteza)](https://en.wikipedia.org/wiki/Cone_of_Uncertainty) | :school: | :bangbang: | Incerteza em projetos de trabalho de conhecimento
:chart_with_upwards_trend: | [Don Reinertsen - Six Myths of Product Development](https://hbr.org/2012/05/six-myths-of-product-development) | :heartpulse: | :bangbang: |  Garanta 0 vazão alocando 100% das pessoas. Tarefeiros não funcionam
:guardsman: | [Conway's Law](https://en.m.wikipedia.org/wiki/Conway%27s_law) | :school: | :bangbang: |
:guardsman: | [Little's Law](https://en.m.wikipedia.org/wiki/Little%27s_law#/languages) | :school: | :bangbang: | O aumento da vazão do processo depende da redução da quantidade de WIP
:chart_with_upwards_trend: | [Cynefin Framework](https://www.youtube.com/watch?v=N7oz366X0-8) | :heartpulse: | :bangbang: | [Simple, Complex, Complicated, Chaotic and Disorder](https://en.wikipedia.org/wiki/Cynefin_framework)
:book: | [Great boss Dead boss, Rey Immelman](https://www.amazon.com.br/Great-Boss-Dead-English-ebook/dp/B00HGE0D5A?keywords=Great+boss+Dead+boss&qid=1524073656&sr=1-1-fkmrnull&ref=sr_1_fkmrnull_1) | | | 
:book: | [4 steps to epiphany, Steve Blank](https://www.amazon.com.br/Four-Steps-Epiphany-English-ebook/dp/B00FLZKNUQ?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=4+steps+to+epiphany&qid=1524140404&sr=1-1-fkmrnull&ref=sr_1_fkmrnull_1)|||
:book: | [Scrum Field Guide: Advice for your first year, Mitch Lacey](https://www.amazon.com.br/Scrum-Field-Guide-Practical-Advice/dp/0321554159?keywords=Scrum+Field+Guide%3A+Advice+for+your+first+year&qid=1524140358&sr=1-1-catcorr&ref=sr_1_1)|||
:book: | [User story mapping, Jeff Patton e Peter Economy](https://www.amazon.com.br/User-Story-Mapping-Discover-Product-ebook/dp/B00NF07FHS?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=User+story+mapping+%28Jeff+Patton%2C+Peter+Economy%29&qid=1524140310&sr=1-1-fkmrnull&ref=sr_1_fkmrnull_1)|||
:book: | [Think like a freak, Steven Levitt e Stephen J. Dubner)](https://www.amazon.com.br/Think-Like-Freak-Authors-Freakonomics-ebook/dp/B00BATINVS?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Think+like+a+freak+%28Steven+Levitt%2C+Stephen+J.+Dubner%29&qid=1524140264&sr=1-1-catcorr&ref=sr_1_1)|||
:book: | [The phoenix project, Gene Kim,‎ Kevin Behr,‎ George Spafford](https://www.amazon.com.br/Phoenix-Project-DevOps-Helping-Business-ebook/dp/B078Y98RG8?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=The+phoenix+project&qid=1524139476&sr=8-1&ref=sr_1_1) | :school: :wrench: | | Kanban 
:book: | [Running Lean, Ash Maurya](https://www.amazon.com.br/s?k=Running+lean&i=digital-text&__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&ref=nb_sb_noss)|||
:book: | [Business model generation, Alexander Osterwalder e Yves Pigneur](https://www.amazon.com.br/Business-Model-Generation-Visionaries-Challengers-ebook/dp/B06X426D4F?keywords=Business+model+generation&qid=1524140493&sr=1-1&ref=sr_1_1)|||
:book: | [Hooked, Nir Eyal e Ryan Hoover](https://www.amazon.com.br/Hooked-How-Build-Habit-Forming-Products-ebook/dp/B00LMGLXTS?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Hooked&qid=1524140538&sr=1-1&ref=sr_1_1)|||
:book: | [The mom test, Rob Fitzpatrick](https://www.amazon.com.br/Mom-Test-customers-business-everyone-ebook/dp/B01H4G2J1U?keywords=the+mom+test&qid=1524140590&sr=8-1&ref=sr_1_1)|||
:book: | [Fir for Purpouse David J Anderson e Alexei Zheglov](https://www.amazon.com.br/Fit-Purpose-Businesses-Satisfy-Customers-ebook/dp/B078JFTVS8?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Fit+for+purpose&qid=1524140704&sr=1-1&ref=sr_1_1)|||
:book: | [The Age of Agile: How Smart Companies Are Transforming the Way Work Gets Done, Stephen Denning](https://www.amazon.com.br/Age-Agile-Smart-Companies-Transforming-ebook/dp/B072J5XPTP?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=The+Age+of+Agile%3A+How+Smart+Companies+Are+Transforming+the+Way+Work+Gets+Done&qid=1524140844&sr=1-1-fkmrnull&ref=sr_"&"1_fkmrnull_1)|||
:book: | [Extreme Ownership: How US Navy SEALs, Jocko Willink e Leif Babin](https://www.amazon.com.br/Extreme-Ownership-U-S-Navy-SEALs-ebook/dp/B0739PYQSS?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Extreme+Ownership%3A+How+US+Navy+SEALs&qid=1524140898&sr=1-1-catcorr&ref=sr_1_1)|||
:book: | [The Element: How Finding Your Passion Changes Everything, Ken Robinson](https://www.amazon.com.br/Element-Finding-Passion-Changes-Everything-ebook/dp/B001MSMUH0?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=The+Element%3A+How+Finding+Your+Passion+Changes+Everything&qid=1524140939&sr=1-1-catcorr&ref=sr_1_1)|||
:book: | [Tame the Flow]()|||
:book: | [Clean Code, Robert C. Martin (3 indicações)](https://www.amazon.com.br/Clean-Code-Handbook-Software-Craftsmanship-ebook/dp/B001GSTOAM?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=clean+code&qid=1524074051&sr=1-1&ref=sr_1_1) | :wrench:||
:book: | [Selling to the VP of NO, Dave Gray](https://www.amazon.com/gp/product/B00X0436E0) | :heartpulse: | | Estratégias para criar confiança e convencer pessoas mais difíceis.
:book: | [Antifragile: Things That Gain from Disorder, Nassim Nicholas Taleb](https://www.amazon.com/Antifragile-Things-That-Disorder-Incerto/dp/0812979680) | :heartpulse: | An investigation of opacity, luck, uncertainty, probability, human error, risk, and decision-making in a world we don’t understand.|
:book: | [Kanban, David J. Anderson](https://www.amazon.com/gp/product/B0057H2M70/ref=dbs_a_def_rwt_hsch_vapi_taft_p1_i0)|||
:book: | [Disney U, Doug Lipp](https://www.amazon.com.br/dp/B00BDE68E4/ref=dp-kindle-redirect?_encoding=UTF8&btkr=1) | :heartpulse: | | Culture 
:book: | [Accelerate: The Science of Lean Software and DevOps: Building and Scaling High Performing Technology Organizations]([https://www.amazon.com/-/es/Accelerate-Software-Performing-Technology-Organizations-ebook/dp/B07B9F83WM/ref=sr_1_1?__mk_es_US=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&dchild=1&keywords=accelarate&qid=1591902539&sr=8-1](https://www.amazon.com/-/es/Accelerate-Software-Performing-Technology-Organizations-ebook/dp/B07B9F83WM/ref=sr_1_1?__mk_es_US=ÅMÅŽÕÑ&dchild=1&keywords=accelarate&qid=1591902539&sr=8-1)) | :wrench: | | Devops, Culture and Lean 

## In Portuguese

Tipo | Título | Domínios | É um Must? | Dentro do Assunto
--- | ---  | :---: | :---: | ---
:link: | [Manifesto Ágil](http://agilemanifesto.org/iso/ptbr/manifesto.html) | :heartpulse: | :bangbang: | Agilidade
:pencil: | [Até onde vai a agilidade?](https://www.knowledge21.com.br/blog/ate-onde-vai-agilidade/) | :rocket: :heartpulse: :school: :wrench: | :bangbang: | Agilidade
:pencil: | [Agilidade além do Scrum](https://www.knowledge21.com.br/blog/agilidade-alem-do-scrum/) | :rocket: :heartpulse: :school: :wrench: | :exclamation: | Agilidade
:pencil: | [Product Backlog, planejamento contínuo e a analogia do horizonte](https://www.knowledge21.com.br/blog/product-backlog-planejamento-continuo-e-analogia-horizonte/) | :rocket: | :exclamation: | Produto
:pencil: | [Testes automatizados? Por onde eu começo?](https://www.knowledge21.com.br/blog/testes-automatizados-por-onde-eu-comeco/) | :wrench: | :exclamation: | Código
:pencil: | [Como equilibrar horizontes de curto, médio e longo prazo?](https://www.knowledge21.com.br/blog/horizontes/) | :rocket: | :exclamation: | Produto
:pencil: | [“Quando fica pronto?” não é a pergunta mais importante](https://www.knowledge21.com.br/blog/quando-fica-pronto/) | :rocket: | :exclamation: | Produto
:pencil: | [O trabalho de FDP do Product Owner](https://www.knowledge21.com.br/blog/fdp-do-product-owner/) | :rocket: | :exclamation: | Produto
:pencil: | [BDUF: A arte de fazer coisas que não deveriam ser feitas](https://www.knowledge21.com.br/blog/bduf/) | :wrench: | :exclamation: | Produto
:pencil: | [True Agile – O que a Knowledge21 Acredita](https://www.knowledge21.com.br/blog/true-agile-o-que-a-knowledge21-acredita/) | :heartpulse: | :exclamation: | Agilidade
:pencil: | [Tanque de Decantação: um canvas como solução](https://www.knowledge21.com.br/blog/canvas-tanque-de-decantacao/) | :rocket: | :exclamation: | Produto
:pencil: | [Métricas – Como medir a agilidade do seu time](https://www.knowledge21.com.br/blog/metricas-como-medir-a-agilidade-do-seu-time/) | :rocket: | :exclamation: | Métricas
:pencil: | [Reuniões mais eficientes com Scrum](https://www.knowledge21.com.br/blog/reunioes-mais-eficientes-com-scrum/) | :school: | :exclamation: | Agilidade
:movie_camera: | [Produtos Enxutos e o Pensamento Lean (Rodrigo de Toledo)](https://www.infoq.com/br/presentations/produtos-enxutos-pensamento-lean?utm_source=presentations_about_Lean-Startup&utm_medium=link&utm_campaign=Lean-Startup) | :rocket: | :exclamation: | Produto
:movie_camera: | [Transformação Ágil ou Transformação Digital? (Rodrigo de Toledo e Rafael Sabbagh)](https://www.infoq.com/br/presentations/transformacao-agil-ou-transformacao-digital) | :rocket: :heartpulse: | :exclamation: | Agilidade
:movie_camera: | [É/NÃO É/FAZ/NÃO FAZ](https://youtu.be/lthR3mJeHYU) | :rocket: :school: | :exclamation: | Facilitação
:movie_camera: | [Assessment baseado nos 4 Domínios da Agilidade](https://www.youtube.com/watch?v=59wOoFE1_XE&t=36s) | :heartpulse: | :exclamation: | Agilidade
:movie_camera: | [Contratos Ágeis por Marcos Garrido da Knowledge21](https://www.youtube.com/watch?v=pHnUUN6gEFQ) | :rocket: | :exclamation: | Comercial
:book: | [Scrum: Gestão ágil para projetos de sucesso, Rafael Sabbagh (5 indicações)](https://www.amazon.com.br/Scrum-Gest%C3%A3o-%C3%A1gil-projetos-sucesso-ebook/dp/B00VAB1GSS?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Scrum:+Gest%C3%A3o+%C3%A1gil+para+projetos+de+sucesso&qid=1524072804&sr=8-1-fkmrnull&ref=sr_1_fkmrnull_1) | :school: :heartpulse: | :bangbang: | Scrum
:book: | [Motivação 3.0, Daniel Pink (2 indicações)](https://www.amazon.com.br/Motiva%C3%A7%C3%A3o-3-0-Daniel-Pink/dp/8535235582?keywords=motiva%C3%A7%C3%A3o+3.0&qid=1524072846&sr=1-1-catcorr&ref=sr_1_1) | :heartpulse: | :exclamation: |
:book: | [Lean startups, Erick Ries (5 indicações)](https://www.amazon.com.br/Startup-Enxuta-Eric-Ries/dp/8581780040?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=1GBBLPSPF2JTG&keywords=a+startup+enxuta&qid=1524073349&sprefix=a+start,stripbooks,289&sr=1-1&ref=sr_1_1) | :rocket: | :exclamation: | Produto
:book: | [Scrum. A Arte de Fazer o Dobro do Trabalho na Metade do Tempo, Jeff Sutherland (3 indicações)](https://www.amazon.com.br/Scrum-Fazer-Dobro-Trabalho-Metade/dp/8544104517?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Scrum.+A+Arte+de+Fazer+o+Dobro+do+Trabalho+na+Metade+do+Tempo&qid=1524073547&sr=1-1-fkmrnull&ref=sr_1_fkmrnull_1) | :heartpulse: | :exclamation: | Scrum
:book: | [Scrum e XP direto das Trincheiras, Henrik Kniberg (3 indicações)](https://www.infoq.com/br/minibooks/scrum-xp-from-the-trenches) | :heartpulse: :school: | :exclamation: | Scrum
:chart_with_upwards_trend: | [Matriz de Stacey](https://vimeo.com/25979052) | :heartpulse: | :exclamation: | Complexidade
:chart_with_upwards_trend: | [The Golden Circle (O Círculo Dourado)](https://www.youtube.com/watch?v=POfQlg0V0Cc) | :heartpulse: | :exclamation: | Produto
:book: | [Kanban e Scrum - obtendo o melhor de ambos, Henrik Kniberg](https://www.infoq.com/br/minibooks/kanban-scrum-minibook) | :school: | | Kanban, Scrum |
:book: | [eXtreme Programming, Daniel Wildt](https://www.casadocodigo.com.br/products/livro-xp-extreme-programming) | :wrench: :heartpulse: | | Código |
:book: | [Direto ao ponto, Paulo Caroli](https://www.amazon.com.br/Direto-Ponto-Criando-produtos-enxuta-ebook/dp/B019NG697E?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=direto+ao+ponto&qid=1524073770&sr=1-1&ref=sr_1_1) | :rocket: | | Produto |
:book: | [Academia Disney, Doug Lipp](https://www.amazon.com.br/Academia-Disney-DOUG-LIPP-ebook/dp/B076BYHS8P?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=academia+disney&qid=1524073838&sr=1-1-catcorr&ref=sr_1_1) | :heartpulse: | | Culture |
:book: | [Satisfação garantida, Tony Hsieh](https://www.amazon.com.br/Satisfa%C3%A7%C3%A3o-Garantida-Tony-Hsieh/dp/8578601483?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=323X98K3T7PF2&keywords=satisfa%C3%A7%C3%A3o+garantida&qid=1524073894&sprefix=satisfa%C3%A7%C3%A3o+%2Cdigital-text%2C327&sr=1-"&"2-fkmrnull&ref=sr_1_fkmrnull_2) | :heartpulse: :school: | | Produto |
:book: | [Como o Google funciona, Eric Schmidt,‎ Jonathan Rosenberg](https://www.amazon.com.br/Como-Google-funciona-Eric-Schmidt-ebook/dp/B00RKX94D4?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=357KG6Q3R8L4W&keywords=como+o+google+funciona&qid=1524073954&sprefix=como+o+google+%2Cstripbooks%2C293&sr=1-1-fkmrnull&ref=sr_1"&"_fkmrnull_1) | :heartpulse: :school: | | Escala |
:book: | Colaboração 3.0 | | | |
:book: | [Test Driven Development, Kent Beck](https://www.amazon.com.br/TDD-Desenvolvimento-Guiado-por-Testes/dp/857780724X?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=tdd+kent+beck&qid=1524141617&sr=8-1-fkmrnull&ref=sr_1_fkmrnull_1) | :wrench: :heartpulse: | | Código |
:book: | [Kanban, David J. Anderson](https://www.amazon.com.br/Kanban-English-David-J-Anderson-ebook/dp/B0057H2M70?keywords=Lean+Kanban&qid=1524139637&sr=1-3&ref=sr_1_3)
:book: | [Strategize: Product Strategy and Product Roadmap Practices for the Digital Age. Roman Pilcher](https://www.amazon.com.br/Strategize-Product-Strategy-Roadmap-Practices-ebook/dp/B01F749SF6?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Strategize&qid=1524139849&sr=1-1&ref=sr_1_1)
:book: | [Reivente sua empresa, Jason Fried e David Heinemeier Hansson](https://www.amazon.com.br/Reinvente-empresa-David-Heinemeier-Hansson/dp/8575427636/ref=sr_1_2?keywords=Reinvente+sua+empresa&qid=1574476633&sr=8-2)
:book: | [Implementando o Desenvolvimento Lean de Software, Mary Poppendieck e Tom Poppendieck](https://www.amazon.com.br/Implementando-Desenvolvimento-Lean-Software-Conceito-ebook/dp/B017AD8Z7E?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Implementando+o+Desenvolvimento+Lean+de+Software&qid=1524140070&sr=1-1-catcorr&ref=sr_1_1)
:book: | [Os 5 desafios das equipes, Patrick Lencioni](https://www.amazon.com.br/Os-5-desafios-das-equipes-ebook/dp/B017708Z5M?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Os+5+desafios+das+equipes&qid=1524140132&sr=1-1-catcorr&ref=sr_1_1)
:book: | [O poder do hábito, Charles Duhigg](https://www.amazon.com.br/poder-h%C3%A1bito-fazemos-vida-neg%C3%B3cios-ebook/dp/B00A3D10JE?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=O+poder+do+h%C3%A1bito+%28Charles+Duhigg%29&qid=1524140202&sr=1-1-catcorr&ref=sr_1_1)
:book: | [Antifragil, Nassim Nicholas Taleb](https://www.amazon.com.br/Antifr%C3%A1gil-Nassim-Nicholas-Taleb-ebook/dp/B0141LGDXG?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Antifragil&qid=1524140750&sr=1-1-catcorr&ref=sr_1_1)
:book: | [Reinventando as Organizações. Um Guia Para Criar Organizações Inspiradas no Próximo Estágio da Consciência Humana, Frederic Laloux e Ken Wilber](https://www.amazon.com.br/Reinventando-Organiza%C3%A7%C3%B5es-Organiza%C3%A7%C3%B5es-Inspiradas-Consci%C3%AAncia/dp/8567886120) | :heartpulse: :school: |
:book: | [Transformação e Adoção Agile: Um Guia de Sobrevivência, Michael Sahota](https://www.infoq.com/br/adopting-agile/minibooks)
:book: | [Agile Desenvolvimento de software com entregas frequentes e foco no valor de negócio, André Faria Gomes](https://www.amazon.com.br/Agile-Desenvolvimento-software-entregas-frequentes-ebook/dp/B00VABA98G?keywords=Agile+Desenvolvimento+de+software+com+entregas+frequentes+e+foco+no+valor+de+neg%C3%B3cio&qid=1524141115&sr=1-1-catcorr&ref=sr_1_1)
:book: | [Como mudar o mundo, Jurgen Appelo](https://www.amazon.com.br/Como-Mudar-Mundo-Gest%C3%A3o-Mudan%C3%A7as-ebook/dp/B00AL690H2?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=como+mudar+o+mundo&qid=1524141213&sr=1-1&ref=sr_1_1)
:book: | [Equipes dão certo, Fela Moscovici](https://www.amazon.com.br/Equipes-d%C3%A3o-certo-multiplica%C3%A7%C3%A3o-talento-ebook/dp/B079C6BH4L?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=equipes+d%C3%A3o+certo&qid=1524141249&sr=1-1-catcorr&ref=sr_1_1)
:book: | [A empresa conectada, Dave Gray](https://www.amazon.com.br/Empresa-Conectada-Dave-Gray/dp/8575223348?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=empresa+conectada+dave&qid=1524145498&sr=8-1-fkmrnull&ref=sr_1_fkmrnull_1)

*A special thanks to Tadeu Marinho and the K21 content team for the first 12 items for each domain*
